港女滴滴驚心一小時

廣州上車 司機載到偏僻處坐地起價 兩男禁錮 港女滴滴驚心一小時

【本報訊】內地滴滴順風車接連發生兩宗姦殺案震驚全國，港人潘小姐上月16日在廣州搭順風車亦遭遇「黑車」，她被載到偏僻處，司機突坐地起價，她拒絕後遭禁錮一小時，直至事主父親致電司機並揚言報警，對方才放人。潘女昨接受《蘋果》記者專訪時稱，沒想到第一次搭滴滴車便遇到這樣的事，直言「執返身彩」，以後「非必要都唔返大陸」。記者：司徒韋桐 文志華

「我明白到單身女性在大陸call車，和自殺是沒有分別的」，潘小姐前日在facebook發帖稱，她今年8月16日擬由廣州南站搭高鐵往惠州，但在車站購買窗口排隊買票時，不斷被人打尖，排到她時剛好沒票，她於是叫朋友幫她叫「滴滴順風車」，說好收費是180元人民幣（下同，約206港元）車費。潘當日下午4時45分上車後發現除了男司機，還有另一男子坐在車頭。她初時以為是另一乘客，但後來才發現是司機同黨。車開到偏僻地方後停了下來，司機坐地起價，「他們說要加價至240元（約275港元）才肯開車。我覺得這種手法太過份，我不肯屈服」。

父致電司機叫放人

之後司機與男子都下車，將潘一人留在車上，而司機在車外看守她，也不讓她去廁所。潘小姐趁司機在車外背對她時偷拍了一張照片，並將定位傳送給朋友求救。根據事主提供定位顯示，她被司機車到番禺石陳路好鄰居百貨店附近，離廣州南站約三公里處。直到她被禁錮了一個小時，潘的父親打電話給司機，「叫他要把我送回原地，否則立即報警」。最後「黑車」司機才把潘女送回高鐵站，然後揚長而去。昨身在澳門的潘小姐對《蘋果》記者講述被禁錮一小時經歷時，心有餘悸地說：「好好彩，冇受到任何傷害，司機無侵犯，只係敲詐車費，但認為對方行為可恥。」對於脫困後並沒有報警。她解釋說：「當時好驚，以為報警，內地警方都幫唔到乜嘢，故選擇即時返港。」她計劃日內在友人陪同下到廣州報案。

疑轉私下交易無法追查

「滴滴出行」昨回應本報查詢時回應稱，針對女事主反映的情況和提供司機電話號碼進行調查，此號碼於8月16日沒有定單，也沒有任何取消定單紀錄。但調查發現肇事司機於8月16日在平台發佈順風車行程信息後，女事主通過朋友滴滴賬號聯繫該司機，之後司機刪除行程信息，「雙方疑似轉為線下私自交易，導致平台無法查到關於這一行程的任何紀錄」。回應呼籲滴滴用戶切勿與司機線下私自交易，又敦促事主盡快報警。由於現時順風車業務已無限期下架，滴滴表示，若有需要可提供肇事司機資料供警方跟進調查。

識睇睇留言

Siu Ming Chan：在內地公幹，便要有相熟的藍牌車，有時好過用滴滴或打的，省卻時間又較安全。Chin Tony：外國也有搭順風車被姦殺，並不是大陸不安全，而是順風車不安全。大家不要貪平。Selina Lo：滴滴順風車發生問題都有一段日子啦！多啲留意四週新聞！資料來源：facebook/《蘋果日報》

新聞來源連結:

240 全套?

一 仲番支那
二 仲用垃圾滴

機會係留俾有準備嘅人 既然你已經帶埋個閪上去 咁俾人姦殺嘅機會當然係屬於你

對於今次你竟然可以安然無恙 全身而退 我只可以深表遺憾 天冇眼

搭順風車
同係街截有乜分別

消失咗一個鐘
個樣生得安全 真係避免咗好多意外

個樣生得安全

區然只認為對方行為可恥

港豬們仲唔快啲上車去飲喜茶

60蚊我老閪都比佢 一陣命都冇埋

究竟係天真無知定係貪小便宜
總之就係on9

所有講正直公義嘅事情都唔應該應用於鬼國

呢d無腦女人 死左都唔抵可憐

順風車

Chin Tony：外國也有搭順風車被姦殺，並不是大陸不安全，而是順風車不安全。大家不要貪平

DKLM 世上總有呢種撚樣
外國也有
同Fuzzy Logic

搣時潘
之前係呢度開post個搣時潘係真人定假膠

支那

算係正常樣啦
人地鹹濕起上黎財又劫唔到
仲唔劫埋你色

你無鄉下

抵畀蝗屌

所以我驚訝消失一個鐘 可以冇穿冇爛行得返出黎

唔係ｗｏｒ，我覺得唔差

咁走啦，都唔係本土香港人

男女眼光唔同
普通樣

我明白到單身女性在大陸call車，和自殺是沒有分別的

重點

英籍 ho wai wai

人生路不熟仲叫順風車
個朋友係唔係玩鬼佢

你串親人啦

司機心諗：咁既貨色唔係諗住要我劫色啊,我求財炸

你祖上生活地方都叫鄉下，你祖籍都係英?

咁你幸福，不過戰前香港得幾十萬人口

知你係支那人喇
死返上去未？

成口一滴滴啦

唔通出返黎話比人捉去300回合咩

應該係港女趁住呢排姦殺潮條水作故仔，出咗名之後就會做 youtuber 同 kol

條女一定又老又醜，竟然無姦？

並不是大陸不安全，而是順風車不安全

講到啲順風車好似唔係喺大陸，個司機唔係大陸人，成件事唔係喺大陸發生咁

有快車 專車唔坐 坐順風車

邊個串9人返大陸都係五毛

成口一滴滴

所以米有錢收返
倒貼，唔好搞我

條女原來係搣時潘